<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>A Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on A Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This is a customized copyright.</copyright>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>Stonehenge &#43; Bath</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/20240520_stonehenge_bath/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/20240520_stonehenge_bath/</guid>
        <description>A Hugo Site http://localhost:1313/posts/20240520_stonehenge_bath/ -&lt;p&gt;今日宝宝：🐤 🐮&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🚶‍ 29738&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🚆 Waterloo (6:35) - Salisbury Station (8:06)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🚌 Castle Street (8:45) - Medical Center (9:34)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了尽量在一天玩完这些地方（以及省钱），今天五点多就要起床起床赶火车TAT。 一出地铁就是麦当劳，太香了，可惜当时怕来不及，于是决定下了火车回味一下麦当劳早餐。到了火车站，我灵机一动决定把火车票打出来。研究了半天，终于打出今天两乘的车票。今天不知道咋回事，一上火车就饿了。带的M&amp;amp;S的cheddar面包真的太难吃了（下左一）。可能是我吃不习惯吧，感觉芝士味非常的违和，感觉面包店风味就是完全无法想象他是咸的TAT。儿子居然觉得看着不错，到时候他来英国一定要给他尝尝。车上后半段就变得很吵，有好多学生，他们居然坐火车上学(○´･д･)ﾉ。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/20240520/food2.jpg&#34; height=&#34;200&#34;/&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/20240520/food1.jpg&#34; height=&#34;200&#34;/&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/20240520/salisbury1.jpeg&#34; height=&#34;200&#34;/&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/20240520/salisbury2.jpeg&#34; height=&#34;200&#34;/&gt;
&lt;p&gt;一出站，闸机直接把我们的车票给吞了，呜呜呜TAT。只剩下了收据，只有冷冰冰的金额和一堆奇怪的数据，甚至没有时间，乘车区间。我就是有这种奇怪的收藏癖，收藏一堆乱七八糟的票据之类的从来不整理，也许某一天就扔了，但是一定要留着。这里有个小插曲，我们在看地图的时候被一个本地人问我们是不是在等taxi🚕。我也希望我们可以实现打车自由/(ㄒoㄒ)/~~。我们此时要走十几分钟到坐公交的地方。很幸运的是麦当劳就在走路五分钟的地方（当然之后小黑发现还有更近的地方可以上车o(&lt;em&gt;￣▽￣&lt;/em&gt;)ブ小黑真棒😙）。我们买了一个特价的Cheesy bacon flatbread和一个麦满分+咖啡。这简直是我吃过最难吃的麦当劳早餐了（上左二）。前者是奇奇怪怪的烤久了的很老的面包夹着约等于没有的肉之类的。后者麦满分勉强合格，但是white coffee真的好难喝TAT。&lt;font color=&#39;gray&#39;&gt;Salisbury小镇还是很美的（上右一二），人们过着悠闲的生活，在河边散步骑车。&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然没带他出来玩，但是今天的小太阳🌞很给力哦😊。甚至有点热。车上又闷，都给我闷出汗来了。坐了一个小时的车终于到了。路上我们看到了一群牛牛，没有我们家的可爱(￢︿̫̿￢☆)。差不多十几二十分钟就可以看到巨石阵了（真的就是几块石头Σ(っ °Д °;)っ）。我们此时的角度感觉就是&lt;a href=&#34;https://www.english-heritage.org.uk/visit/places/stonehenge/&#34;&gt;Stonehenge&lt;/a&gt;经典机位。路上有好多帐篷和类似房车的东西，有的房车还挂着各种小盆栽。真的有人住在这里吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了门口，有一个有票通道和无票通道&amp;ndash;跟网上说的一样，就隔了一个矮矮的围栏。但是网上没说无票的只能看一边（虽然我感觉是最完整的一边），他们有票的也有近得多地方可以看TAT。不过我感觉这么一点小小的区别出二十一个人的门票还是不划算的，希望冬至把儿子骗过来一起蹦迪看日出摸石头。现在还可以隐约看出他本来的样子。据说建造了几千年。差不多走路一个小时的地方还有一个&lt;a href=&#34;https://www.english-heritage.org.uk/visit/places/woodhenge/&#34;&gt;Woodhenge&lt;/a&gt;，似乎是同一时期的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🚌 Medical Center (11:08) - Castle Street (12:04)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🚆 Salisbury Station (8:06) - Bath Spa (13:37)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下了大巴先去了吃早餐的麦当劳蹭厕所，结果被隔壁的薯条香晕了TAT。于是，我们到巴斯的第一站又变成了麦当劳。磨磨蹭蹭到了&lt;a href=&#34;https://www.romanbaths.co.uk/?gad_source=1&amp;amp;gclid=Cj0KCQjwjLGyBhCYARIsAPqTz18AAsdIjg0x8kQkEI7VS8hfdB6QL6hduNWvkJj0LVaoPdhWqYNQvT4aAiDFEALw_wcB&#34;&gt;Roman Bath&lt;/a&gt;。虽然提前定了票，但是居然还是要跟买票排一样的队去验票（不能理解）。但是验票的小姐姐介绍的很仔细，而且这里的讲解免费！但是讲解器是类似电话那种，要一直举着。很后悔要了两个中文的&amp;ndash;总有那种英语纪录片配音的感觉，很奇怪。但是讲解真的很有意思，比如讲泉水会有那种水流的声音。这里还有当时人们在各自房间活动的投影，真的很有代入感。但是这里的水是真的脏啊🤮，绿色的。罗马刚刚统治这里的时候，似乎他们都很希望被统治，因为当时他们没有先进的建筑等技术。这里的标志大概是三角墙上的&lt;a href=&#34;https://www.romanbaths.co.uk/temple-pediment-and-gorgons-head&#34;&gt;蛇发女妖&lt;/a&gt;吧。雕刻他的石头上还有裂痕，正常情况是要重做的，但大概是当时罗马一直在赶工及时建好装逼所以就直接用了。这里大部分地方都已经被毁灭了，很多都全靠脑补。但是他们当时是真的会享受啊，洗个澡还要健身啊，擦精油啊，还要冷热交替。大概他们那时候就学会了享受生活吧。还有一点特别有意思的是&lt;a href=&#34;https://www.romanbaths.co.uk/roman-curse-tablets&#34;&gt;诅咒碎片&lt;/a&gt;。这有一种告御状的感觉&amp;ndash;当时的人们如果被偷了东西，有什么不如意的，就写一块扔进圣泉让女神来惩罚他们。出口处还可以喝“圣泉水”。水都是浑浊的，原本只想尝尝，但是当时渴死了，还是温水，就直接一口闷了。在商店一眼就看上了一个立体的冰箱贴，他比别的便宜，但是感觉别的都没他好。《冰箱贴.jpg》还有一只可爱的猫头鹰，但是宝宝太多啦！而且他的毛也有点硬硬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本后面还能去教堂和美术馆，但是我们出来都五点多了，全关门了。不过教堂里面都大同小异，在外面看看就好（何况进去还要钱哈哈）。美术馆也不是很有名（甚至攻略里都没有）。Pulteney Bridge周边很好看，很适合散步。可惜我们时间不够。之后的地方感觉就比较普通了，可能在伦敦呆久了吧，审美的起点变高了，感觉甚至不如爱丁堡。之后的the Circus和the Royal Crescent乍看还不错，细看就会发现房子其实很简陋，还不如爱丁堡的。这里感觉航拍会更好看吧。下次可以去看看自然风光，感觉会有不一样的感觉！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后的时间有些尴尬，吃饭有些来不及，去车站又有些早。于是我们就随便逛了逛，顺便再去之前的桥边走了走。原本想沿着河边绕一绕去车站，结果走一半就看不见水了。路上还看见了一家很精致的小店，里面还有一个粉色的小心心。这是Bath看着小白和小黑这么幸福给我们的小礼物噢~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🚌 Bath bus station (19.15) - London Earl&amp;rsquo;s Court (22.00)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回家的路上，还在车上看到了绝美的晚霞。小太阳真的太棒了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有钱就是爽，直接在家门口下车！顺便还去了Tesco。本来之前看这里的BM最便宜，今天看到标签和网上都没有会员价了。结果结账的时候还是有优惠！是看到小白和小黑太甜了嘛？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天真的很累，但是真的很幸福，小白一整天都泡在糖罐子里。小太阳也真的很给力！感觉英国很难有这么好的天气。难道是小白和小黑感动了小太阳？这大概就是最好的情人节吧。和小黑一起牵着手探索这个世界，一起在全世界亲亲😗，一起看每一道晚霞。小白和小黑要一起加油，早日上岸鸭！&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/20240520_stonehenge_bath/ - This is a customized copyright.</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 